[四等人制]前國企高層涉僭建 裝修老闆停工即遭恐嚇 反被警扣查

【新增前國企高層背景】
前國企高層斥巨資買入香港豪宅，涉違規僭建千呎地庫，且在屋內私自安裝升降機，一度希望在樓上房間換上防彈玻璃。當完成挖掘、準備屋內裝修，與裝修工程公司簽署合同時，更「騎呢」加入「高檔次」驗收條款，裝修公司負責人拒簽並停工，高層涉招來黑道中人以電話和上門恐嚇，一併追回300多萬元僭建工程費，更報警稱裝修公司負責人詐騙。負責人說願意承擔違規僭建法律責任，慨嘆「一千萬個後悔…有啲錢真係唔可以搵」。

68歲的黃景釗，是裝修工程公司負責人，2015年起為上水歌賦嶺棕櫚徑10號別墅做工程。業主是國企深圳市南油開發公司前董事長丘石長，當年以3,300萬港元購入，實用面積達1,914呎。
同年丘委託黃在大屋和花園下挖掘2.6米深、面積約1,100呎地庫，黃稱工程涉違規，但丘稱只作自住「最多釘契」，要求黃繼續，及後更要求黃加裝升降機由地面通往地庫，同意支付335萬元地庫基建工程費用。
黃指丘在國內買來升降機，又聘大陸黑工安裝，他怕坐監故暫停裝修，到完成安裝才復工。其間丘又要求更換防彈玻璃，及後因要更換不同顏色窗框會太突兀才作罷。
黃要求丘簽署裝修合同，丘反覆壓價又拖延，幾個月後到16年4月才現身簽署，但在驗收條款中加入「按高檔次別墅驗收」，黃表示不清楚高檔次定義拒簽，並隨即停工，丘之前已付320萬元，黃不簽合同便拒付餘下60多萬元後續工程和已裝修的費用尾數。
事件仍未告一段落。黃景釗指丘隨即找來黑社會查找其公司負責工程，並到場交低恐嚇字條，要求歸還300多萬元款項，黃沒理會。16年11月底，黃在深圳灣出境時遭截停，警方指其涉詐騙要協助調查。
黃景釗說，前後開工8個月，每天都有最少5、6人一同開工，開工人次上千，保安登記齊全，先後收到的320萬元大多已出糧給工人和買材料。他在去年底向屋宇署「自首」投訴有違規僭建，屋宇署卻只派人「影相」，至今未有行動。
協助黃的立法會議員梁耀忠指，有人叮囑承建商做違規工程、僱用黑工，視香港法律如無物；又不滿警方無合理案情下扣查黃不讓他出境，做法不公道。此外，屋宇署跟進僭建個案態度「懶懶閒」，有需要交代。
涉嫌違規僭建逾千呎地庫的丘石長，據悉為國企深圳市南油開發建設有限公司的前董事長；過去不時炒賣香港物業，現時共持有3個獨立屋及複式單位，市值最少近一億元。
翻查內地網頁，丘石長在2007年已活躍於深圳的房地產業務，曾以董事長身份主理深圳南油大廈改建計劃。不過內地公司註冊資料顯示，其所屬公司過去最少數次因合同糾紛鬧上法庭；多個內地論壇亦有人具名指控他涉及另一宗物業買賣糾紛，聲稱丘石長在深圳擁有「大量房產」。
除深圳以外，本港的查冊資料亦顯示，丘石長同時熱衷炒賣本港住宅，於2012年曾以973萬元購入兩個市建局於大角咀的形品．星寓單位，在半年間轉手賣出，獲利147萬元；現時亦分別以個人名義持有一間元朗尚城洋房、一間荃灣皇璧複式單位，以及涉事歌賦嶺別墅，單是購入價已達9,237萬元。
公司方面，丘石長現時與簡力恆等有關人士持有「匯溢建築有限公司」，惟未知有關公司的業務性質。

某D大中華：香港回歸番祖國，祖國又強大，鬼佬唔夠膽恰我哋啦

回歸

97後咪又係狗
何不做洋狗
中華正統唐狗歷史文獻都有講啦
走狗烹
英國哥基貴定街邊唐狗貴呀

超，你又知國企前高層無外國護照？